植物被剪也會痛！番茄1小時哭泣25聲、煙草15聲

近幾年有科學家發現，植物擁有視覺、聽覺和嗅覺的能力，然而最新研究顯示，當植物缺乏水分或被剪去根莖時會產生壓力，同時會在空氣中發出聲波，但因植物的哀嚎聲接近無聲，使得人類無法聽見。

New Scientist報導，以色列臺拉維夫大學(Tel Aviv University)研究團隊，日前利用儀器針對番茄及煙草做出實驗，分別在缺乏水分及根莖被折斷的情況下，偵測兩種植物受到壓力時所發出的聲波，研究員將麥克風放在距離植物10公分處，結果錄下20到100千赫茲(kHz)的聲波。研究團隊表示，只有部分哺乳類動物和昆蟲可以從5公尺外聽見並回應此聲波，然而人類卻無法聽見。

在缺水情況下，番茄每小時共發出35次聲波，煙草則是每小時11次；若是在根枝被剪去的環境下，番茄在接下來一小時內，平均發出25次低鳴，煙草則是15次。相比之下，沒有受到壓力的植物，平均一小時低鳴少於1次。

研究團隊推斷，植物除了能在空氣中發出聲波外，還能聽見其他植物的聲波並做出反應，「從過去認為植物幾乎是無聲的，直到此次研究成果，這些發現改變我們對於植物的既定印象」，未來也能夠將研究成果投入農業，讓農夫隨時透過聲波來掌握植物的情況。

蕃茄好有靈性 唔好再食蕃茄😭

素食撚點算?

以後唔食植物

以後我飲水算

素食撚咪乜都無得食

屌打素食撚
以後咪撚食

實驗好殘忍

元素都有生命

嘩，長知識

啊哈~只好苦笑十聲

細菌都會痛

素食撚好偽善

自己光合作用

生食菜好殘忍
以後唔食沙律！

只食從植物上掉下來的果實

素食狗既極緻果食撚

咁啲牛羊其實好兇殘

素食撚連菜都唔食得, 咁仲有咩可以食

陰莖被折斷

素食撚未日

Source?想睇多啲

點解呢個世界咁殘忍要弱肉強食
眾生本是平等

Hahahah 素食能今次仲唔仆街

可以食石頭

我剪你jerjer 唔止喊25聲

微生物都有下代

Source:

係咪震下就叫發出聲波

幾時可以人體光合作用
咁就唔洗殺生了

哭泣聲絕無意義

除素食主義
現可選擇唔食主義
可先在中國實行

死撚咗去最好

咬果實 果實都會痛

果實都有生命
果實俾人咬會痛

水都有感覺嫁，你食空氣啦

想睇素食撚餓死

痾屎-食屎不斷循環

痛到出唔到聲

又黎好撚痛啊

只係食肉

素食撚可以改名唔食撚

中蟈好多年前就實行過

家陣空氣冇生命?
人地H2O一家3口架

經過上水見到d蕃茄一車車送入去屠房😭

咁樣證明唔到佢會覺得痛wo

H2O會尖叫

科學家: 水分子震動發出低鳴 問你怕未

茄茄那麼可愛 怎麼可以吃茄茄

空氣都有生命㗎

水哭了

咁你食屎啦

屎都有唔通屎就冇細菌咩

細菌都係生命黎

閉氣算啦

理智既素食者從來無排除過植物有感覺既可能性
但係其實食素有其他因素:
1)factory farming對環境破壞極大
2)個人健康
3)factory farming佔據左地球好大部份資源 例如水同土地 況且養大d豬牛羊都要俾植物佢地食

再者，所謂植物既痛覺要用咁複雜既儀器 用所謂既”研究”先探測到
仲要唔知真唔真
但係動物受既苦你都我都見到 (有興趣睇下Dominion )
唔好話豬牛羊啦 貓狗有痛覺唔洗科學家都知掛？

利申:食素 不過唔鍾意自我感覺良好既素食撚

最後 乖啦 推返正經post啦 打緊仗呀

有啲懷疑個實驗測到啲聲波係noise

套sausage party原來係真野泥所有野食都有生命

人類自殺算

水都有大量生命存在

巴打你算好心覆班傻仔咁大篇嘢

利申 半個素食撚

晚上隱約聽到青瓜節瓜不停嗌好爽

棵植物跌果實就係為左繁殖下代
你食人d 果實同幫佢地墮胎有咩分別

科學家究竟幾憎素食撚殺生撚

素食者本身就係一個唔理智既存在
你仲要係前面加個"理智既"

屌

屎 o 的細菌係你造，所以自己食返無事

絕人子孫 好賤啊

我係咪真心膠左
雖然都知佢地係假膠/五毛
但係見到咁低質既Argument 真係忍唔到手

講多d先有得討論 點解素食唔理智？
放心我唔係痴線素食撚
身邊個個食肉我都無問題

幾十年前實行咗 走得大前

素食撚末日

你點知動物係受緊苦？
可能佢地享受緊比人劏呢

唔通你可以上隻動物身體驗完再講返個感受出黎？
好啦 就算你可以 點證明先
學你話齋 咁複雜去證明動物會受苦 仲要唔知係咪真

聽講有人可以淨係飲水用意志力維生
素食撚可以試下

咁食咩痾第一篤屎

咁咪即係令人絕子絕孫？殺嬰兇手

無得食主義

毛主席領先全球

啱㗎啦, 唔解釋俾班傻仔聽就以為自己好好笑, 成班無知撚係到圍爐自hi.
利申 非素食撚

素食撚識自己光合作用

好想知植物靠咩發出D低頻聲音，木定葉？
唔覺佢識震

素食者一定係因為呢個原因素食..?

能量傳遞&人口控制

如果一手鋸開枯樹木不會發現痛

希望你唔係認真
我終於明杜生對住荷蘭叻個心情

有d為宗教 有d為健康
有d純料左膠
果食撚就一定係阻膠

梳 我完全封鎖左條友 請問佢講咩偉論

打仗去時事台啦，懶係嘢咁

胎盤+母乳?
然後不斷食番果啲屎, 再痾, 再食, 咁就一世
話晒係自己同媽媽嘅野, 純天然又無殺生

班vegan點算

佢哋會話你係阿叻

好撚慘

唔睇得熱門？

推

Netflix 套紀錄片有冇人睇過？

類似藍屍講d野
其實呢個post好撚多五毛
覆完順手Block先

人地講咗素食除咗道德外 對環境/資源/自身健康都有好處
唔理智又唔講點解唔理智 真係唔知邊個唔理智
利伸：非素食撚

我細個有諗過做樹會好悶

why so many poeples still....!!!!!!!why~!!!!!!!!!

終於有野可以代替一車車既上水牛牛啦

空氣入面d微生物點算

素食素變絕食撚未

素食撚好殘忍

嘩 好懷舊
錄影帶年代既恐怖片

前幾日經過上水街市，見到好多菜菜一車車咁送入去，有好多棵流眼淚 佢地知就快俾人殺...真係好慘!

菜菜係有靈性，綠化環境....請大家唔好食菜! 我都已經開始戒...

元旦倒數。。年年都係10、9、8、7、6。。。。。
今年，香港人在全球傳媒鏡頭下，
10、9、光、復、香、港、時、代、革、命

12.22 聲援新疆集會
12.24 和你shop 我要攬炒
12.31 十八區和你拖
2020.1.1 元旦遊行

聽到聲就代表喊？唔比係笑架咩…

同 植物爭飯食 無恥
佛祖都識割肉餵鷹

研究發現, 太陽光被吸收時會發出人類聽不到的悲嗚

番茄：啊！！好撚痛呀！！

未來平均人類壽命應該會縮短到2-3日 可能再少啲

食屎啦咁去

素食撚情何以堪

好多年前唔係做佐個實驗
將啲熱水倒落個 洗手盆到
啲細菌都會痛

邊套

我聽唔到，我睇唔見，我唔知道
繼續食

a game changer

Flowers respond to pollinator sound within minutes by increasing nectar sugar concentration

我睇唔到 原來一早永久封鎖咗永久block 得嘅應該都係啲終極垃圾嚟

睇左原文

邊撚度有講痛覺 哭泣聲呀
Squeal 唔等於哭泣 車軚都可以squeal
連登仔係咪咁低質靠content farm 諗野？

我都係死撚咗佢啦

Bro you wanna be my punching bag?

用叻哥嗰套呃自己

up

你常識拎u?

果實同種子未分得清楚？

以後要用光合作用維生

我隻主子叫維尼 品種係西蘭花
最近學識Hand Hand
不過佢一出世就有心臟病
最近仲因為我另一棵菜心俾車車死左有d抑鬱

水有八萬四千蟲

拉

果實本身就係預計俾動物食左,但係入面d種子唔會俾人消化,跟住動物既移動等佢係第二到柯屎個陣幫佢種一棵新既出嚟

所以班人只要連埋核連埋種子吞,柯屎個陣等登去有土既地方柯屎,咁佢就可以食

我唔信咩民調架

虎毒不吃兒

會唔會係鉸剪聲

光合作用都好殘忍㗎，d光都有感覺㗎嘛

咁你咩都唔好食，練仙吧

上面嗰位"理智素食者"都話個研究"仲要唔知真唔真"

真係幾似荷蘭叻

好撚恐怖

有無啲咩功法推介

唔怪得琴晚雪櫃有喊聲啦。 原來係啲菜心喊

屌上面啲人全部都抽素食撚水，
係咪得我一個真心覺得好神奇，植物識發聲

原來回魂夜劇情係真Mary 真係識講嘢，星爺走得太前

兒得得key mask

講得好

多謝巴打你認真答佢哋，睇到啲argument真係O曬嘴

素食撚點算好

葵花寶典

素食撚係咪可以自殺

卜野條女嗌得仲大聲

食自己解肚餓

同類相食

我主張食人

環保我主張自我了段

枯樹係死撚咗
宜家個科學家講嘅係未死嘅植物

好mean啊你

水無生長，唔算生命

食肉

好似之前講過研究食西北風
仲話食完之後健康咗

你食完係咪留返啲種子帶返原地？
一粒種子都唔好唔見喎

點解係哭聲？你唔俾係根莖裡面d水聲？你剪左塊葉當然會大聲左拉。。。

咁食肉其實間接食多好多植物架喎
d植物好慘呀 又俾牛食 俾牛消化完又俾人食

以後飲水飽

點解係哭聲？你唔俾係根莖裡面d水聲？你剪左塊葉當然會大聲左拉植物唔會痛嘎，佢自己同我講嘎植物唔會痛嘎，佢自己同我講嘎植物唔會痛嘎，佢自己同我講嘎植物唔會痛嘎，佢自己同我講嘎植物唔會痛嘎，佢自己同我講嘎植物唔會痛嘎，佢自己同我講嘎植物唔會痛嘎，佢自己同我講嘎植物唔會痛嘎，佢自己同我講嘎植物唔會痛嘎，佢自己同我講嘎植物唔會痛嘎，佢自己同我講嘎

依家講緊食果實呢個動作喎

有讀過常識都知植物根本就係想動物食佢d果實幫佢撒種啦，咁都有得拗？

所以你食完係咪周圍屙屎幫手播種？

你唔比人地為環保？

冇人覺得好恐怖咩
想像下平時生食番茄個情境好似洋腸派對套戲咁 好撚恐怖

咁你咁講夢違都係墜胎，都係殺生啦

擺明殘忍嘅人去鬧人偽善

利申：雜食撚

我聽唔到佢叫噃。

素食撚末日，貼份News係齋舖就仆街

種子係已受精
夢遺點撚樣受精呀
仲好意思講人常識攞U

想問人地素食得罪你連登仔乜野
成班係到撩交嗌

利申：非素食

未受精既精子唔係生命？

種子未活化係生命？

世界大戰

精子作用係生仔， 你射佢落褲到咪墜胎殺生囉

屌笑左

環保撚又係抵屌

只係得精子，冇卵子，點樣受精繁衍後代呀？
種子係已受精，已有繁衍能力

精子除咗繁衍後代，仲有咩用呀？
你用樽裝住嚟養呀？你有咩方法令精子存活呀？
而且夢遺係生理反應，係控制唔到

講緊夢遺喎
唔係打飛機喎
夢遺係不可控制

唔係個個素食撚都係因為「殘忍」而唔食

內文都冇講話係咪哭泣
鳩up

你唔著褲，訓好d咪撚磨黎磨去咪可控囉。

精子好歹都叫半個生命啦，你殺左佢仲唔係墜胎？

種子未發芽可以算係生命？ 冇生命墜乜野胎？

聽到衰嚎都照食
以後唔食植物
淨係食牛算

咪係囉，得個論點
根本同理唔理智無關
我自己就非素食者
但偏愛食素
可能真係有人純粹唔鍾意肉既味道而素食

怎麼可以吃番茄

劏牛劏豬都叫到拆天
白烚d菜一定叫到鬼殺咁嘈啦

果食主義

唔洗生存咩

有無高質連登仔覆我呀
個個都5毛/假膠黎
暫時到宜家都未有人針對我d points討論
保證理性交流 唔會人身攻擊 唔會逼你食素

Between喺連登講Veganism 祝我好運

真定假新聞先

唔好食煙，煙草會痛

咁d 果實熟到跌落地棵樹係咪好似生仔咁有十級痛?

你唔著褲，會磨被
唔冚被，會磨床
唔用床，會磨地下
咁應該吊撚起自己凌空瞓？

精子係生命，夢遺唔係射落個閪度
目的就唔係繁衍
夢遺有咩能力受精？你儲返起佢倒落個閪度？

我冇講過種子擁有生命
但果實跌落地，被動物食完屙返出嚟，係整個繁衍過程
你剝奪咗種子落地嘅機會
所以我咪問你哋食完果實係咪帶返啲種子落地囉

練光合作用

一早講撚左植物都係生命
素食撚不願面對

第二段同叻哥有咩分別
我唔識 我唔知 我睇唔到 講返我睇到個d先

所以我食牛係為d草報仇

食自己

食西北風

你唔冚披點磨床？ 巴打叭係到訓咁唔健康？如果你話側訓都磨到你唔識小心d? 唔識訓練自己唔好郁黎郁去？ 咁點會係控制唔到，係控制黎都多舊魚姐

你話碌奪種子落地機會，你唔講碌奪精子入西既機會？ 同種子原地落根本係欖抄既事，一兩粒都算，如果幾百粒一齊原地落分分鐘影響埋個老母爭營養。

不過重點係種子冇生命，談何墜胎？

1環保撚無根據
2食素食到停經
3耕田都用好多資源要開發森林, wfc

全部垃圾point

香港多幾個好似巴打咁識諗嘅人就好啦

Btw 個研究其實無寫係痛覺，只係話有事會send 多啲signal。

Based on真研究既假新聞
研究無講過痛覺同哭泣 content farm文黎

真研究只係話植物受壓例如缺水會發出某種頻率
其實人地係想利用呢個特性令種植更有效率
點知俾d無經思考既人用黎攻擊素食主義

唔知點解有種被監視嘅感覺

咁你夠睇唔到第一段啦
你同藍屍話警察ot好辛苦 火燒人好殘忍 不過睇唔到示威者被斬被車被自殺有咩分別

我就係覺得你第二段個有問題先講第二段
你又屈我無睇第一段 叫我睇返第一段 姐係點

講中咗？

但發出頻率等唔等於佢有感覺？
都有機會係佢有感知，所以先會發出特定頻率？

又一個荷蘭叻
1 大把資料 Google Amazon deforestation and animal agriculture
2 我食素之後身體好左好多 停經嗰d自己diet有問題 食乜都有事 食肉既人夠有心臟病cancer啦 全球咁多vegan 有好多食左幾十年 咁佢地咪死晒
3 種豬牛羊既食物用既資源仲多

低質Argument

咁你要同我討論係咪要討論全篇野呀
你其實有無睇原文 原文無講痛覺
仲有我第二段又無否認植物有感覺
咁宜家係未有研究confirm嘛

仲有識唔識不推文呀

1. 瞓教姿態都有得訓練㗎咩？

2. 我認為夢遺係不可控制，所以唔係墜胎
我同意打飛機/用套係剝奪咗繁殖嘅機會
人類係會選擇想繁衍與否，但植物係唔會有選擇，只會想繁殖（除非有研究發現唔係）

3. 我相信植物嘅機能/繁衍系統，係唔會因為過多種子而令母體失去過多營養，否則呢種植物應該會絕種

4. 講食果實係墜胎嗰個唔係我

岩一半 佢地對環境會做出反應 唔代表感覺
亦唔代表佢地既感知等於動物既感知

目前無研究確認植物有痛覺同情感

素食一定係因為動物感受先食素？

有連豬之後覺得食豬都好殘忍

其實有音波發出 唔代表佢有情緒

唔係 我只係想jer你個part
係未confirm 但你個段講野方式真係好叻哥

要幫果實打過麻醉針先食

利伸 純素撚
要有靈性先識痛苦
刺激反應同痛苦係兩樣野
腦部越發達越有靈性越感受到痛苦
無腦部果D係刺激反應

所以唔想制造痛苦就唔好食有腦部即係有靈性既生物

個人見解
希望見到呢個 post 既素食撚能夠堅持

1. 點解冇？

2. 你控制到睡姿咪可控囉，邊個叫你叭係到訓？
講自然邏輯？ 自然邏輯咪就係植物特登整到粒果實又甜又多汁，吸引動物去食，帶去遠d既地方囉。 如果佢想原地掉落生長就唔洗多舊魚用自己既養份搵舊包住d種子啦。

植物本身量產種子根本就係預左會有大部份既種子會浪費，所以就算我地食完掉落垃圾桶根本都係自然既一部分

3. 第二點講左，佢係想原地落又或者唔介意原地落既話根本唔需要分自己d營養出黎俾人食。佢咁樣做就係唔想生埋一堆

4. 我究知唔係你，你自己衝出黎關我咩事

連儂牆嘅重要性 大家係唔係真係知道？對家就嚟贏啦

淨係知而家我地好多手足係監倉喊緊

幫手推

大家推翻啲行動post 好冇 唔好將呢度淪為香討

以道德黎睇點進食維持生命
我地應該盡力制造少D痛苦
即係盡可能食低靈性甚至無靈性既野
有牛唔食狗
有豬唔食牛
有雞唔食豬
有魚唔食雞
有蟲唔食魚
有植物唔食蟲

個人見解

自己同自己進行光合作用算啦

1. 唔係人人改變到

2. 動物會帶種子去遠處，人類有冇咁做？
你點確保所有植物都有大量種子係廢棄？

3. 我講緊嘅係冇人類干預嘅情況下
人類嘅行為係咪植物預想到嘅？

4. 唔係我講唔撚討論得其他嘢呀？
係你係咁針鳩住食果實墜胎

冇聲唔計

屌你

Pull

1. 你覺得唔得咪唔得囉，呢d野拗黎多餘。

2. 美國既橙運到黎香港仲唔夠遠？ 你可以話大部分種子都掉左落垃圾桶，但你肯定冇一粒種子落地生根到？

如果唔係大部份種子都廢棄，咁d樹去哂邊？ 你知唔知一棵樹有幾多百果實，一粒果實有幾多粒種子？如果唔係大部分種子都自然廢棄，咁植物既數量應該會係幾何級增長，我唔敢想像呢個世界會係咩樣

3. 人類都係自然既一部分，人類廢棄都係自然規律，植物諗乜冇人會知，討論黎都冇意義

4. 咁我係唔同意墜胎呢點，我回左一句你就下下針住我，咁由頭都尾都係恥笑緊層主連果實同種子都分唔到呢點

其實素食者好多選擇素食個理由都好合理，例如為環境著想，又者為健康著想，但係你話為咗唔想動物因為佢食肉而被殘害係唔正常，呢個理由就算未有呢篇文之前，我一直都覺得好戇鳩，因為根本問題在於宰殺方法而唔係因為被殺好痛苦呀嘛，即係獅子獵豹會唔會話非洲草原啲鹿仔好慘，所以唔食佢？咁本來係個食物鏈嚟㗎嘛，邊有得話因為食佢而需要殺咗佢，所以就話好慘姐

如果本身宰殺過程能夠令佢唔需要經歷痛苦死亡，其實已經係好足夠而家呢個研究出埋嚟，我又好想知道因為呢個理由而選擇素食嘅人會唔會因為植物被殺好痛苦而戒食植物

你要人食素嘅話 你啲人造肉可以平到普及同做到正常肉嘅口感自然有人食 你冇可能逼食咗20幾30年肉嘅人食素

咁食肉又唔見佢哋死晒？啲論據太低質
環保撚不嬲作大吹水，一句都唔信

2019先發現

乜撚野叫理智既素食者?
你唔鐘意食肉冇問題, 等於有D人都唔鐘意食菜一樣
叫自己做素食者個又或者推廣呢樣野個班人應該全部做左絕育手術先
除非有人可以癲到生左個小朋友出黎唔比佢飲奶唔比食肉

一定會堅持
依個post 啲人繼續連痛感同反射作用都分唔到咪由佢咪俾人笑囉
真係狗口長不出象牙

以後都唔食植物啦
我要改食肉

番茄仔好慘，我都係食返肉喇

其實已經唔係第一次啲撚樣唔識分
之前已經好多post 解釋過
啲撚樣唔聽有乜計？
只係為拗而拗啫 同女人是原罪一樣

咩撚野叫對環境好D
班素食撚係咪出世到宜家都無撚食過肉?
佢地生既小朋友又係咪一舊肉都冇食過?
講到自己好撚環保咁, 咁撚環保既話自奄左先啦屌你老味

gay

我可以奉獻啲屎俾佢地食嘅

最多食少兩次咖喱，等啲屎冇咁辣喇

哇一講素食引曬d痴線佬出黎
仲要個個都唔用不推文
其實唔用不推文都幾乎可以肯定係5毛藍屍警甴
又唔用不推文 又無point既一次過block曬 爽

素食撚：

我有食過肉等於要一世食肉？
點解個個d論點都咁低層次

又係覆d唔覆d 你應該係假膠 等你有point先覆你

低層次?
咁你有小朋友未?
有既咪撚餵佢食肉
冇既唔該立刻入廚房切撚自己先

你班撚樣根本自園其說, 自打嘴巴既偽善者
仲要話人低層次, 你知唔知醜字點寫

素食撚咪要餓死

佛觀一碗水
八萬四千蟲

啊哈～我要飛往天上

咁你都要承認係有一班素食撚以植物唔會痛為由先食素嘅

他地再推落去就要數手足比人賣會喊幾多聲

冇痛覺神經點痛呀

哭泣聲 絕無意義

打葉綠素～

話你論點低層次 從來人身攻擊既都係你地 我無
如果你食肉係為左口腹之慾我無問題
但係點解要貶低素食者？
呢個post睇到好多人對素食有誤解
我想澄清返 可能我真心膠左 我錯囉

我list左素食既論據出黎無人認真答
只有你呢d用低層次論點例如人身攻擊同轉移視線既人攻擊我
我點樣自圓其說自打嘴巴？

係架 植物都會痛 有情緒

係有一班以動物感受唔食肉
但唔係連登仔個個回覆都吹到素食撚唔知點算
素食末日
好似動物感受就係素食撚一切
真心去研究下素食先話人係咪要末日
真係好井底

利申：研究過素食但肉太好食亦然係食肉

要食元素周期表了

同啲反食貓撚一樣收晒皮😂😂

所以眾生皆苦

養牛羊雞唔洗耕田？😅

仆街 原來真係有果食主義 我以為佢地係講笑

佛觀一口水，四萬八千蟲
施主都係返去光合作用啦

植物傳心師

點解咁遲先發現到
我質疑可信性

問題係: vegetative soul (according to Aristotle)有冇sense activities like sound making?

意大利人幾千年食物文化點算?

有人講過 有病都唔好食抗生素 會殺左d菌

羊乜撚都食，食雜草就得

素膠係時候練習僻谷

其實篇文幾時有話過植物會痛
而且係人都知植物無都無痛覺神經，咁佢點痛

想問吓成篇新聞邊到有講植物會痛

咁有人食果實，農夫咪一直種果樹去供應果實畀人，簡接幫植物繁殖後代

種子唔可以扔 最後去堆填區 絕子絕孫
種子唔可以屙落馬桶 經過排污程序唔會落泥土 絕子絕孫

今日先知

有壓力產生聲波等於有痛感？我敲落張枱到，張枱咪好撚柒痛？
篇嘢個感覺似嘩眾取寵咁，至少呢篇文所講既嘢根本證明唔到呢啲係同動物痛苦既哀鳴一樣，至少動物有痛感神經有訊號經神經傳落個腦到

我倒啲康鈣C落水到，放啲CO2出嚟杯水都受氣壓搞到咋咋聲，杯水係咪又係哀鳴緊

植物亦似歌

即刻咁諗

諗下佢地犧牲自己造福人群，唔食就浪費曬。